發覺重有好多人覺得唔可以罷工

奴性呢啲唔講
有啲人係道話公共服務,緊急服務,醫護行業唔罷得工
其實我覺得呢啲罷工先最重要
呢啲人一罷工,大家就會衡量自己返工/發夢的人身安全
個個人留係屋企/安全地方,唔出街唔返工唔返學唔消費
咁樣不合作運動先有成效

肯撚定有人走來話啲老野係屋企心臟病要求助點算
唔使驚,一定有人唔會罷工,留返佢地少數人維持最低限度服務
其他人記住要有良好公德心,留係屋企,以免增加緊急服務的負擔

冇錯
罷工就係要癱瘓先有作用
乜柒都正常運作咁罷黎做乜

罷工冇糧出點算好 ?
一個月供樓 / 交屋租都成萬幾2 萬 (除左公屋, 劏房仲有得平啲添呀)
冇仔冇女冇老豆老母要養, 唔食唔開冷氣都萬幾一個月

99%香港人係咁唸
香港人就係咁悲哀

打風唔返工 大家拍手掌 因為被迫manager唔嘈
所要唯有幫佢地被迫罷工

除左交通之外
緊急服務受阻都迫到

其實我地呢刻人已經夠多

罷工核心：
由政府公務員AO/EO做主導
港鐵車長/巴士車長配合
已令大部份打工仔無車番工
公務員起帶頭罷工作用
就算大財團唔跟
中小企都會動搖

只要人夠多
佢想炒哂你地？無可能架
200萬人遊行都試過
當你有100萬人罷工
就算罷一日都足夠比勇武衝10日
來得更有bargaining power

唔好諗喇
做唔到勇武既你地
罷工係你爬山既唯一選擇

多你一個真係好多
要善用人多既好處
200萬人遊行無用
100萬人罷工？點解唔試！

出過來,野過餐
已經知哂夠多人
唔使再執著群聚攞光環,洗民意
而家好應該做啲唔起眼唔出名但好有效GE野

真係擺唔到/有難言之隱
可以按章慢慢咁「享受」工作
當然 首要考慮擺工

罷工係會令傳媒頭版報導既大事
聚焦能力同勇武被暴力鎮壓同樣強大
加油香港人！

由政府ao/eo帶頭
減少對緊急服務既影響
再由各車長配合
加油呀 香港人

巴打識野
歷史上有試過礦工罷工
政府夾硬拉人去返工
啲人個個HEA做

勇武有坐監風險都唔驚
罷工無左一日收入/份工你就咁驚？
我相信香港人係好聰明
要點揀去影響大局，自己諗！

補充：罷工一日不等於被炒，只要人夠多！

罷乜9工，be water! water幾時有罷工?!

罷一日有帶頭作用
即係話 市民連無左份工都唔驚
驚你政府繼續鄉黑治港呀
政府會即時驚無限期罷工，到時一定回應訴求

邊有可能罷
話罷工嗰d自己有冇番工? 用屋企人錢咩
屌係咪你畀錢我生活?

支持巴打去大灣區發展,賺到盤滿缽滿,咁就唔愁無錢

其實唔係唔肯罷工，而係需要份人工。

Balance情況下，全選擇最多用d人工去買物資、撐眾籌、資助組織，另一面照顧屋企，始終要錢。

明白
睇來香港人重有大把野可以輸,有大把底線要守住

我唔會去
同埋我唔支持罷工同你話去大灣區有咩關係? 唔好屈人
屌係咪你畀錢養我啊?

人地已經好有禮貌
你個回應都要帶骨嘅
你番過工未啊? 係咪用緊屋企人零用錢?
屌你無錢唔止生活唔到, 就連支持下物資都唔得 你明唔撚明姐?

樓主諗野單純 天真到以為罷工萬能
問佢冇錢點算, 佢就叫人番大灣區 九唔搭八
冇錢點繼續落去?

咁唔好要自由民主囉我地擁抱共產黨等人分餅仔啦，民主唔能夠當飯食架

唔罷工就等於唔好要自由民主...? 你又做咩事啊...?
屌你地係咪唔識思考 點解非A即B
唔罷工就要”擁抱共產黨等人分餅仔啦，民主唔能夠當飯食架”...?????????

你係咪熱血到上哂腦...?

收皮啦 叫你返少日工好撚似叫你跳樓咁返大灣區做過世啦

唔係悲哀。。係事實，你地可以點解決？

屌你 唔支持罷工就叫人番大灣區?
就你呢d人想要自由民主?! 人地唔支持你罷工就趕人走
屌你係咪你出錢支持所有物資先

口講要民主 人地行撚前你10步 你連半步都唔撚肯跟 祈禱就有民主架喇

醫生罷工會死人
香港人接受到有人為政治而死未先

接受到先講啦
而家仲係未有人入浩園呀

正正就係事實
佢地都冇諗過解決 淨係不斷叫人罷 但又冇諗後果 你唔支持就叫你番大灣區
有冇諗過點解決啊
可能屋企支出唔洗佢地負責, 出去買物資又唔係佢地做啦, 一味叫人罷工

跟左你就全軍覆沒啦 啊軍師
問你解決方法 你又冇
淨係叫人跟
屌你講野跟據番現實環境好唔好

出左黎嘅香港人就係想解決

你老母就軍師咪撚自己坐係冷氣房睇LIVE啦

一唔夠人講 唔夠道理 就拎民主出黎撻人
屌你呢到有邊個唔想要民主
你根本都冇考慮過可行性就推人去做
你自己帶頭罷工先啦 定係你冇工番?

我工都辭撚埋次次都有出 要比出勤表你呀? 返工啦柒頭

你每次回覆都冇論點嘅
一係叫人番大灣區 一係屈人坐冷氣房
我提出左我既質疑話罷工唔夠有可持續既收益 想知你點解決
屌你 就一味有骨咁回應 “再唔罷大家番大灣區囉 香港仲有好多野輸”

你每次9UP 都好有論點 但係就唔撚出力

屌你難怪啦
原來自己工都冇番
唔怪係咁叫人罷
想人地同你一齊冇工番吖嘛
好啦我依家問你 你收入開支點算啊 點支持物資啊?
你解決到既大家咪可以參考下囉

物你老母資咩 我自己一樣物資都冇撚拎過自己帶野唔撚得?

其實你可唔可以唔好幻想d野黎話人...
你點樣得出呢個結論 “但係就唔撚出力”
唉屌 同你講野真係好累

收檔啦 仲SPIN

推，根本要罷工就唔好搞啲咩「維持最低度運作」，「完全停止運作」先係罷工啊，醫院就應該正常運作，呢啲叫人道。公共交通從業員最緊要，睇吓當年的士加價、拖頭司機、餓死油魔運動。只要有公務員、工會帶頭就搞掂

咁你點樣支持其他人啊...屌
個個好似你咁自備既話
唔通前排既人 次次用完物資 要去番最後出去買完再番黎咩...
聽你咁講你先係似坐冷氣房...

成日叫人罷工？樓主學生有屋企人零用錢定富二代

屌...搞咁耐原來你坐冷氣房既...
早嚮啦...我唔浪費時間

醫護消防救護水電一定唔擺得，生命線嚟

要衡量下公司本身咩底
本身中資 藍又多就咪搞罷工 建議轉工
非中資 中下層偏黃 可以一試

原來一啲儲蓄都冇 唔返工就冇晒錢

你罷半年一年就話姐，依家叫香港人短期罷工，

夠團結，兩三日就跪啦

社會靠人民運作，政府係人民公僕

邊個莊邊個閒都唔識分

當社會運作唔到兩三日

你林鄭或中共有得唔回應所有訴求咩

唉屌
罷工兩三日 team kill呀咋
點解罷工變左一定work既方法嘆, 就等於佢地一定會回應訴求咩?
罷工既威力在於持續 唔係你罷嗰一日半日有鬼用咩 持續先有用 人地知你罷一兩日既話睬你都傻啦
開左個頭罷工 罷佢幾日大家冇彈又要番工
做番d實事啦

好多人覺得未燒到埋身就可以唔理住

佢哋唔係唔想罷 係驚罷完個後果

暫時你呢個回覆最高質 起碼係有論點 係有討論既 唔似嗰d意見唔同直接叫人番大灣區

..唔好咁天真。。份工又無埋，又咩都爭取唔到。最後會得返d 咩？尊嚴當飯食？

分分鐘死嘅係自己勇武手足

見到樓主話醫護罷工 已經唔駛睇

香港人奴性太強，安逸左太耐啦

罷工其實係最容易最快解決到件事
奈何差個有力量既發起人
希望有牙力既工會或者團體發起到

有好多人都知道自己其實係無料到
無左而家份工都唔知幾時先搵到下一份工

倒不如…

推

戇鳩 無錢點抗爭

我意思係，當然先表明係無限期罷工，但實際係唔需要，政府亦唔會放任人無限期罷工。明嗎

求下大家一齊罷

罷工係最後手段，亦係通往勝利既道路

重覆再講多次，社會靠人民運作，政府係人民公僕

罷工，社會運作唔到，黑警亦無發洩對象。

唔回應唔拉人，繼續停止運作

拘捕罷工人士，亦無人運作（何況罷工係人民權利黎）

我意思係如果錢係最重要係你底線的話
你可以咁做姐

我有返工呀
不過我真係唔覺我罷工會令到自己無錢到生活唔到
我唔知你咩情況咁慘,令到你而家最迫切的底線係錢

我原PO講左
罷工唔一定需要上街,唔一定需要物資
如果現場環境嚴峻,風險太大
全民好應該留係屋企/安全地方,唔出街唔返工唔返學唔消費,維持最低生存需要唔需要幾多錢
清楚未?

利申:我一個月只花費一千蚊,主要係食,唔使問我住邊,我預左隨時瞓街

而家人地係見到你條底線係為錢先咁講呀
唔該你聰明少少啦

講得啱
真係唔識解決
運動士氣往往就係畀呢啲人削弱
我最多可以盡量呼籲大家

冷靜少少啦
無人趕你走,你真係有貢獻的話,大家歡迎
你覺得你罷唔到工唔緊要
但好多兄弟真係瞓身罷工
你唔好來削弱士氣OK?
你覺得錢好有用GE,咪出錢買物資食物畀罷工的手足囉OK?

所以我提醒大家
當真係有緊急服務員工罷工的話
大家畀啲公德心,唔好出街增加風險

工商服務零售業活動係要完全停止
緊急醫療維持最低限度

多謝關心
我有穩定職業

照罷
留返啲真係唔想罷的留守
其他人畀啲公德心唔好增加緊急服務負擔

要有無限期罷工的覺悟
但實際結果同常係政府頂唔住先,所以最終只會係短時間

所以話佢地重有野可以輸

而家大把工無人做喎
有手有腳驚閪餓死呀
加上而家都有人吹緊雞話要財政上支援罷工巴絲啦

唔消費先係最強抗爭

啲人成日口號話要不流血不被捕
罷工真係又有效又合符個口號

sorry
如果罷工有用，點解香港咁多假期都無出現問題?
明明每次假期都成百萬人無番工

現實d好沒?
香港人連迫自己父母投票咁簡單都做唔到
叫100萬人"試下"罷工?

庫務署朋友 係咪你地負責出糧撥款
會唔會考慮幫手等某d人有汗出冇糧出

假期有使計劃
機構/社會預哂人手應乎
加上大把人會話"攞唔到假",你知點解會可以"攞唔到假"吧?

如果係失敗主義的話
你可以收返自己入你自己個現實世界入面,唔好出來

死廢青，人地有頭家要養架

會員'韋逸昇係我' 係賤種警犬

一個post屌9人鼓吹罷工

自成為會員起, 唯一一post 係合理化警犬唔show委任證

你想好似依家啲中國人咁，日日比人監視，日日行屍走肉咁生存
一個唔小心比個大爆炸炸到失蹤，或者食有毒食物慢性中毒咁死？

你不滿呢個政府，就要有行動。包括遊行示威
示威都唔理咪罷工，再升級
如果你連罷一日工都唔肯，就代表你選擇妥協，選擇現有嘅制度，漸漸染紅
選擇左妥協嘅話，日後上面呢堆野係你身上發生的話
你都無資格埋怨，因為係你自己放棄左

當然我都明白你會怕無左份工之類，但其他人都係同你一樣承受緊呢個風險
最後，8月5日如果有好多人都一齊罷工嘅話，我希望你都可以成為佢地嘅一份子

你地覺得5號成效會唔會大過黑社會吹雞開拖
連24m記都要收檔

提供有限度緊急服務is ok
無理由救護車服務停晒
我地唔同啲狗一樣
我地有人性

每個人都有負擔
唔罷工係驚秋後算賬
如果唔驚又洗乜遮名反送中

車長就堅啦
開名支持 不過發起人今日比上司打

互推
【警告】唔好令今次運動瓦解於自己手中

要Fact Check
要用Telegram
要包容及理性討論
唔好一味煽動情緒
切勿濫用加密

其實真係好難叫d醫護罷工
我病房9成9都係撐自己人
得一兩個而家都笠水唔出聲

但係罷工唔同
如果因為罷工搞到病房運作唔到而整死左人成件事會好大鑊
同埋本來醫護行業就應該要有同理心
你叫佢地唔好理班病人我諗個理由要極有說服力先得

利：想罷但係過唔到心理關口

最緊要大家有公德心唔好去增加低限度服務的負擔

如果因為罷工而炒你
個公司同中共都無分別啦
無謂繼續屈服幫佢地

我都係病房做過
事實係其實好多住院的人都無即時生命危險
罷工人手減少時,留守的人識執生架喇

我因為遊行從全職轉兼職！
不過本身9月都要轉！只係早2,3個月。

或者循序漸進 第一步叫人唔好著西裝制服 下一步唔好幫公司收錢
等人適應咗先

最大問題係驚因為少左人唔發覺個病人有問題
搞到遲左搵醫生，但係少左醫生變相每個醫生要handle更多case
樣樣少dd個後果係好難預計
同埋其實醫生仲有門診個d要睇，罷工可能會搞到d覆診期錯哂
咁可能你會話"咩都驚咁不如咩都唔好搞，返屋企打飛機算啦"
大家諗下如果俾人知道因為罷工搞到有病人得唔到治療，咁樣係violate左我地既專業操守

不過如果你地個底線係自己的專業/事業的話,重有野可以輸的話,
其實我唔會說服到你地

自己諗下中共壓到落來,醫護的專業會變成點
又或者貼身啲講,一日150個為香港醫療系統同你地所提供到的醫療質素帶來幾大衝擊
你要做個好的醫護,做到自己想要的專業精神,都要個制度好先得

有啲要養家罷唔到工嘅要體諒，啲私人企業平時已經極度刻薄，佢炒咁啲人你都吹佢唔脹

所以公務員丶車長同醫護罷工先最緊要
政府炒人我哋可以上街屌鳩政府，保障返罷工嘅公務員
地鐵車長人數唔會太多，眾籌養返佢哋都得
醫護更加唔使講，根本唔夠人手，炒唔到

Posh

講就易 供緊既樓
一家大細 靠你養
咁多負擔
一下斷路
你諗下就明點解環遮名

所以我好尊敬開名車長
叫我尊敬唔開名既 不了

巴打有無諗過其實我地可以上街屌鳩政府,一樣可以上街屌鳩私人公司,發起杯葛經濟制裁佢地

諗多左
個個都話罷食吉野家
過兩日 連位都要等

係...
所以一直以來我都係孤獨抗爭緊
一直唔上街消費,只維持低限度飲食日常開資

巴打要等位即係你自己都唔罷食啦
含撚啦

點支援？唔好講得咁口輕啦，年輕人
當普普通通每人搵2皮，10萬人罷工，你比到2億出黎

你講得咁理想，其實你係咪未出黎做過野

收皮啦
之前有post講

自己搵啦 7頭

政府仆街 你就擺市民條命上枱

罷工就係要癱瘓先有作用
乜柒都正常運作咁罷黎做乜

一定要番既可以按章，好似港鐵巴士每次一定埋好站開門等半分鐘，
確定無人趕急跑來先關門。
俾定大家心理準備唔出門好過

嘩
你獅子開大口?
罷得工要求full pay?!
支援梗係講緊如果真係無pay的話維持你個人生存需要啦

一早講過有穩定職業

productivity -50%

推
齊罷工

我覺得會失敗，因為大家都唔知大家罷唔罷

agree

幾時罷工呀

罷工前有罷工集會曬馬

講緊8月5

宜家叫罷一日工都吹到咁長遠 有包袱唔敢擺明車馬咪請sl囉

畀你提醒左
原來而家係講緊罷一日試下先咋...
講到咁誇又話無左份工無錢供樓餓撚死果隻,以為要罷五年

供樓係咪要放棄?

明白了
你條底線係驚人阻你收成期,咁我唔識說服你

［急］罷工成功方案！

打風嗰陣又唔見佢哋話返少日工會無錢供樓
叫佢為自己權利付出少少成本都唔肯 試都唔試咁返大灣區做D級公民啦

光復香港 時代革命！
西環亂港 還我自由！
警黑勾結 不公不義！
寧為玉碎 不作瓦全！

［重開］全 港 性 大 罷 工 ！！！！

樓主，明顯唔係講一日啦，係講長期罷工呀，一日討論黎做咩

講罷工緊係講長期，邊個咁on9 會以罷一日工作為前提去深入討論呀

我要罷工

隨時罷工

份糧真係重要
登廣告、買gear、打官司全部都係錢

1.而家肯定罷工會扣人工?
2.即使扣一兩個月人工有咩大問題?

究竟係我離世定你地生活真係不濟到咁

支持罷工集會曬馬

光復香港 時代革命

我計過一個月 供樓食飯家用撘車寬頻水電煤管理費保險 岩岩3雞野，個個月清咁濟，點罷？

笑左
你係香港投資咁多野
如果因為無罷到工,運動失敗左而畀中共清袋就好笑了

其實我覺得重點唔係一兩日工錢....
呢個社會好少有人一蚊積蓄都無。
重點係秋後算帳，但呢個秋後算帳唔係冇左呢份工咁簡單。你係會冇左好多份工。香港僱主係會周圍reference check. 有d工又要reference letter. 點解香港勞工唔敢造次，生活成本係其中一個考量。最重要係，d僱主互相有間接聯繫。
簡單來講就係資比勞更有權力，更團結

我覺得，真係要有效果就要長期罷。
當然，訓練係由淺入深。八月五係一個好開始來ge

個理由....你夾硬搵都有ge....
例如
依家777投放醫療撥款根本唔多，d錢拎曬來奶共。即係可能根本已經每日有patient因為resources唔夠而影響patient management. 不過呢d我地未必察覺。其實777只係慢性殺緊d patients。
重有果150條友不斷增加醫療負擔。

利申：醫護，應該都唔罷....

好多野，無事果陣就無事。甚至乎某d日子人地可能覺得你好得閒。但一出事，幾個人一齊出事，你就pk了。

1. 徹底撤回逃犯條例 - 政府係有誠意取消就合情合理合法地撤回整個法案

2. 撤回612暴動定性 - 沒有暴徒，只有暴政

3. 必不追究反送中抗爭者 - 沒有特首強推送終條例，何來市民上街示威，更唔會比警察拉

4. 成立獨立委員會，徹查警方濫權濫暴及元朗暴力事件 - 全世界都知香港黑警濫權同警黑合作的問題

5. 全面落實雙真普選 - 最重要一點，一切問題起源，就係特首並非由市民選出，特首不能代表市民意願，不以民為本，只為中央考慮

因此，五大訴求，缺一不可

再貼身d....
中港融合後，大陸人頂爛巿，醫護人員無論工資，或overall質素都會下降....
但醫護人員真係有ethical code....講真，真係平日出來發下夢，課下金支持下....

褔喜肉果排個個都話罷食M記

咁又唔使咁擔心
啲老細通常都唔會寫衰你
你罷工,佢唔GUR你的話,最多話唔comment你work ethics
因為特登寫衰係好唔尋常,對佢自己的名聲都有影響
至少依我所見係

點解辭工請假唔breach codes,罷工就會breach codes?

講真,個制度越來越差
而家啲ethics重做到幾多,quality重淨返幾多?
之後只會越來越差
不過溫水煮蛙,到其時你仍然會覺得重有ethics可守,重有野可以退
呢個就係劣幣驅良幣
所以如果做唔好的話,我寧願唔做

因為依家係講緊集體，故意去做。
其實你嚴格上來講，如果詐病都係breach code. 咁你真病冇計啦。
你話有條友病左，個patient會唔會即死，梗係唔會啦。但係你每病一個人，除非你call返一個返來，如果唔係，其實個病人風險係高左。

咁點解辭職唔breach
定其實手頭上重有case的話唔畀辭職

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇